申請安樂死遭拒 男子故意拿假槍搶銀行讓警擊斃

荷蘭一名患有重鬱症和焦慮症的男子，因申請安樂死遭到拒絕，日前故意持假槍搶銀行遭警擊斃，結束他31歲的生命。

綜合外電報導，死者富吉（Michael Fudge）的父親是英國人，母親為荷蘭人，他從小在荷蘭長大，有英、荷雙重國籍。他的母親譚雅（Tanja Samojlenko）說，富吉自幼受憂鬱症、焦慮症所苦，成年以後更為嚴重，雖曾就醫治療，但效果不彰。富吉曾說：「這個世界不適合我。」

富吉近來情況不佳，厭世到申請安樂死，但遭到拒絕，於是他想方設法要達到目的，本月6日，他拿著一把假槍到阿姆斯特丹的國家銀行，警方獲報到場見富吉持槍走來，權衡下選擇開槍，富吉當場遭擊斃。

譚雅看見電視新聞播報，發現死去的搶匪就是兒子，致電警方告知富吉不是搶劫犯，而是另有隱情。譚雅痛心表示，如果早知道事情會變得這麼糟，她會盡可能將富吉關在家中，「儘管關住一個31歲的男人並不容易。」富吉的友人也向警方說明他的病情，警方正調查其病史和案發前的精神狀態。網友看了新聞後，感嘆真是人間悲劇，「患病不是他所願？卻造成他父母心中永遠的痛，造化弄人⋯⋯」，也有人表達支持安樂死的議題，希望我國政府也能正視。（即時新聞中心／綜合報導）

毒撚

Good

任何國家都應該work

兒登仔既喜訊

欣賞佢身體力行

good

香港咁多高樓大廈，跳樓就攪掂，外國要死都咁麻煩

條差老就慘啲
不過都不失為一個有用嘅示威手法
唔似港獨聯關愛座hunter舉牌播片

識得嚟香港就唔駛死啦
屌女都屌到腳軟
重拾生存意義

富吉自幼受憂鬱症、焦慮症所苦，成年以後更為嚴重，雖曾就醫治療，但效果不彰

你老母就係毒撚阿

佢應該係一個有好重道德觀念，善良嘅人。

所以先會選擇個咁婉轉嘅自殺手法。佢大可以搵多幾件陪葬，但係佢無咁做。

點解往往被壓力逼死嘅都係呢種擁有良知嘅人？

都係一場賭博，個差佬射唔準就殘廢又死唔去

可以拍套電影

因為仆街 wfc

自殺咪得 點解要扮打劫?

suicide by cop 好多啦

道德觀啩

咁都拉得埋落關囝到，巴打洗唔洗咁勤力

就咁自殺既話
連報都未必會報

始終都係自殺，唔值得稱讚，而且仲令射死佢嘅嗰位警員成世人揹多條命。

但係實在好難想像一個人要有幾失落痛苦先可以咁樣有計劃地自殺。我自己應該連去買嗰支假槍都唔夠膽。

黎香港大把港女幫你含住洋腸啦

英雄
為左爭取安樂訴求
而用呢種咁既方法

自殺又有新方法了

跳樓死太恐怖
燒碳冇地方燒
自己用刀怕痛會驚

呢招就最掂
等人地幫你

鬼佬係咪唔興燒炭！？

打身就話, 打腳殘廢一世仲要坐一世監就GG

過完年無錢洗

揸鍵盤打劫?

香港的話，搵個陀槍女警，係佢面前玩𠝹刀就可以了

要假設個警察眼界好噃，萬一射癱你又射唔死你點算？
高風險。

其實佢幾犀利
好多人都接受唔到人地誤解自己
佢係寧願扮打劫
俾人當係壞人都無所謂
一心求死
其實真係應該考慮心理疾病都可以安樂死

張圖女人嚟架喎

佢應該自己落唔手，要人幫手了結自己

笑撚左

係咪覺得自己好撚幽默？

欣賞佢有死嘅決心

「這個世界不適合我。」

佢想raise 安樂死呢個議題

應該北上做返件好事先 留返一飛自己嘆

點解唔試下係香港生活先講“呢個世界唔適合我(人)生活”

係香港生活完再返荷蘭你就知咩叫天堂

落到去同閻王講唔係自殺
而係打劫黃咗俾人殺

又可以投胎轉世

今日又學到野

諗起吳彥祖

有英、荷雙重國籍
係英荷mix鬼佬
如果生活係香港仲唔溝死女
一定無情緒病
香港好適合鬼佬

投胎做到白鬼都咁唔識玩 嚟香港LKF有大把女任佢屌 咁都要尋死真係

無人性嘅人邊得嚟大壓力

好有啟發性

警察開槍好似係train開打centre of mass

有時你要自己解決未必落到手
人地幫你解決 就好似單野咁
剎那間中槍身亡

「合法死亡」不是夢

跳樓執你個個工人好慘⋯有排執
咁射死，做小好多野

真漢子

唉

（測試）
自殺
想死
跳樓
燒炭

兒登仔咁撚想安樂死 而家係呢個方法了

這個世界不適合我

因為冇良知既人根本冇野逼死到佢地(仲好大可能過得好好)

你坐係屋企冇資格笑人

戇鳩仔

去一轉老蘭
人生返晒黎

佢係香港人既話可能會攬住d高官一齊死

其實你可以想像佢申請安樂死被拒絕個下本身就對政府有怨恨
自然死既同時順便報埋仇

因為我地未試過真正嘅絕望呱

鬼佬自殺用槍最快
點似亞洲國家咁有新意

依啲情況係一定要shoot to kill，打中手腳都會補槍

佢條友應該連香港都未聽過啦

如果變咗個抑鬱嘅植物人會唔會太慘？

安樂死係比飽受客觀痛楚既人有尊嚴無痛楚地離世
憂鬱既大可以自殺 唔好加重醫護人員既負擔